Forcing a judge to recuse?

This post intends to facilitate academic debate ONLY and should in all regards, NOT apply or relate to RECENT POLITICAL EVENTS.

I wonder if this could apply to criminal cases .

"The court must first ascertain all the circumstances which have a bearing on the suggestion that the judge was biased. It must then ask whether those circumstances would lead a fair-minded and informed observer to conclude that there was a real possibility that the tribunal was biased.”

"The allegation of bias must, the Court said, be assessed objectively by the fair-minded and informed observer by having regard to all the relevant circumstances pertaining to the recusal application."

WHAT IF A JUDGE IS FED WITH BIAS INFOMATION INVOLUNTARILY?

Disclaimer
Any reliance on this post is at your own risk and discretion.The author shall not be responsible for any tortious and criminal liability and any losses derived from such acts.
This is NOT a legal advice.

Push